# DisplayCAL

## Deskripsi

[DisplayCAL] merupakan perangkat lunak bebas untuk kalibrasi warna dan profil tampilan yang berfokus pada tingkat akurasi dan keserbagunaan. DisplayCAL menggunakan program adalah [Argyll CMS] yang merupakan sistem manajemen warna sumber terbuka yang digunakan untuk melakukan pengukuran, membuat profil dan kalibrasi dan melakukan fungsi terkait warna yang lebih maju.

![DisplayCAL LangitKetujuh OS](../../media/image/displaycal-langitketujuh-id-1.webp)

DisplayCAL sangat berguna untuk kalibrasi layar yang sesuai dengan profil warna aslinya. DisplayCAL membutuhkan kolorimeter (perangkat keras kalibrasi warna). Kolorimeter yang mendukung DisplayCAL seperti [Datacolor SpyderX] (Pro, ellite, studio) dan [X-Rite] (i1 Studio, i1 Pro, i1 Display Pro). Kedua vendor tersebut memiliki dukungan dengan [DisplayCAL] dan [Argyll CMS].

![DisplayCAL LangitKetujuh OS](../../media/image/displaycal-langitketujuh-id-2.webp)

## Cara memasang

```
get DisplayCAL
```

[DisplayCAL]:https://displaycal.net/
[Argyll CMS]:http://www.argyllcms.com/
[Datacolor SpyderX]:https://spyderx.datacolor.com/
[X-Rite]:https://www.xrite.com/
